\documentclass[10pt,xcolor={table, svgnames, dvipsnames}]{beamer}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{enumitem}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{comment}
\usepackage{luacode}

\usefonttheme[onlymath]{serif}


\setbeamersize{
  text margin left = 0.5cm, % normalement c'est 1 cm
  text margin right = 0.5cm % normalement c'est 1 cm
}


%\scriptsize{\faCircle}\,\normalsize{}
\usetheme{Malmoe}

\definecolor{Bleu1}{RGB}{99,186,218}
\definecolor{Gris}{RGB}{188,188,188}

\setbeamercolor{structure}{fg=Bleu1}
\setbeamercolor{mini frame}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{example text}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{title}{fg=red, bg=Bleu1!20}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=Green}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=black}
\setbeamercolor{headline}{fg=red, bg=red}
\setbeamercolor{section in head/foot}{fg=white}
\setbeamercolor{subsection in head/foot}{fg=black}
\setbeamercolor{title in head/foot}{fg=black}
%\setbeamercolor{description item}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\addtobeamertemplate{footline}{\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber\hspace{0.5cm}\null}

\title[6\ieme\,Introduction aux nombres décimaux]{Chapitre 3 - Introduction aux nombres décimaux}
\author{Anthony Salze}
\institute{Collège Félicien Joly (Fresnes-sur-Escaut)}
\date{}

\begin{document}

\begin{luacode}
	chapter=3
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\section{Introduction}
\subsection{Prérequis  - Objectifs}
\begin{frame}
	\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Connaître l'écriture en lettres des différents nombres. \pause
	\item Connaître la définition d'un nombre entier. \pause
\end{itemize}
~~\\
\underline{\textbf{Objectifs}} \pause
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Découvrir les nombres décimaux. \pause
	\item \'Ecrire un nombre décimal sous différentes formes. \pause
	\item Connaître le vocabulaire associé aux nombres entiers et décimaux.
\end{itemize}
\color{black}
\end{frame}


\subsection{QCM et rappels}
\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=2cm]{%
Le nombre \num{4000300} se lit \ldots & quatre-mille-trois cents. & quatre-millions-trois-cents. & quatre-milliards-trois-cents. & 2,%
Une autre écriture du nombre \num{7.62} est \dots & $\dfrac{762}{100}$ & $7 + \dfrac{62}{100}$ & $ 7 + \dfrac{6}{10} + \dfrac{2}{100}$ &1,%2,3
Le nombre \num{2.81} peut se lire \ldots & 2 unités et 81 dixièmes. & 2 unités et 81 centièmes. & 2 unités$\text{,}$ 8 dixièmes et 1 centième. &2,%3
La partie décimale du nombre \num{15.24} est \ldots & \num{15} & \num{24} & \num{0.24} &3,%
Il est exact que \ldots & $\num{5.8} > \num{5.23}$ & $\num{4.6} = \num{4.60}$ & $\num{9.9} < \num{9.85}$ &1%2
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=2cm]{%
Le nombre \num{4000300} se lit \ldots & quatre-mille-trois cents. & \cellcolor{cyan!20} quatre-millions-trois-cents. & quatre-milliards-trois-cents. & 2,%
Une autre écriture du nombre \num{7.62} est \dots & $\dfrac{762}{100}$ & $7 + \dfrac{62}{100}$ & $ 7 + \dfrac{6}{10} + \dfrac{2}{100}$ &1,%2,3
Le nombre \num{2.81} peut se lire \ldots & 2 unités et 81 dixièmes. & 2 unités et 81 centièmes. & 2 unités$\text{,}$ 8 dixièmes et 1 centième. &2,%3
La partie décimale du nombre \num{15.24} est \ldots & \num{15} & \num{24} & \num{0.24} &3,%
Il est exact que \ldots & $\num{5.8} > \num{5.23}$ & $\num{4.6} = \num{4.60}$ & $\num{9.9} < \num{9.85}$ &1%2
}
\normalsize{}
\end{frame}


\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=2cm]{%
Le nombre \num{4000300} se lit \ldots & quatre-mille-trois cents. & \cellcolor{cyan!20} quatre-millions-trois-cents. & quatre-milliards-trois-cents. & 2,%
Une autre écriture du nombre \num{7.62} est \dots & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{762}{100}$ & \cellcolor{cyan!20}$7 + \dfrac{62}{100}$ & \cellcolor{cyan!20}$ 7 + \dfrac{6}{10} + \dfrac{2}{100}$ &1,%2,3
Le nombre \num{2.81} peut se lire \ldots & 2 unités et 81 dixièmes. & 2 unités et 81 centièmes. & 2 unités$\text{,}$ 8 dixièmes et 1 centième. &2,%3
La partie décimale du nombre \num{15.24} est \ldots & \num{15} & \num{24} & \num{0.24} &3,%
Il est exact que \ldots & $\num{5.8} > \num{5.23}$ & $\num{4.6} = \num{4.60}$ & $\num{9.9} < \num{9.85}$ &1%2
}
\normalsize{}
\end{frame}


\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=2cm]{%
Le nombre \num{4000300} se lit \ldots & quatre-mille-trois cents. & \cellcolor{cyan!20}quatre-millions-trois-cents. & quatre-milliards-trois-cents. & 2,%
Une autre écriture du nombre \num{7.62} est \dots & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{762}{100}$ & \cellcolor{cyan!20}$7 + \dfrac{62}{100}$ & \cellcolor{cyan!20}$ 7 + \dfrac{6}{10} + \dfrac{2}{100}$ &1,%2,3
Le nombre \num{2.81} peut se lire \ldots & 2 unités et 81 dixièmes. &\cellcolor{cyan!20} 2 unités et 81 centièmes. & \cellcolor{cyan!20}2 unités$\text{,}$ 8 dixièmes et 1 centième. &2,%3
La partie décimale du nombre \num{15.24} est \ldots & \num{15} & \num{24} & \num{0.24} &3,%
Il est exact que \ldots & $\num{5.8} > \num{5.23}$ & $\num{4.6} = \num{4.60}$ & $\num{9.9} < \num{9.85}$ &1%2
}
\normalsize{}
\end{frame}


\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=2cm]{%
Le nombre \num{4000300} se lit \ldots & quatre-mille-trois cents. & \cellcolor{cyan!20}quatre-millions-trois-cents. & quatre-milliards-trois-cents. & 2,%
Une autre écriture du nombre \num{7.62} est \dots &\cellcolor{cyan!20} $\dfrac{762}{100}$ &\cellcolor{cyan!20} $7 + \dfrac{62}{100}$ &\cellcolor{cyan!20} $ 7 + \dfrac{6}{10} + \dfrac{2}{100}$ &1,%2,3
Le nombre \num{2.81} peut se lire \ldots & 2 unités et 81 dixièmes. & \cellcolor{cyan!20}2 unités et 81 centièmes. & \cellcolor{cyan!20}2 unités$\text{,}$ 8 dixièmes et 1 centième. &2,%3
La partie décimale du nombre \num{15.24} est \ldots & \num{15} & \num{24} & \cellcolor{cyan!20}\num{0.24} &3,%
Il est exact que \ldots & $\num{5.8} > \num{5.23}$ & $\num{4.6} = \num{4.60}$ & $\num{9.9} < \num{9.85}$ &1%2
}
\normalsize{}
\end{frame}


\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=2cm]{%
Le nombre \num{4000300} se lit \ldots & quatre-mille-trois cents. & \cellcolor{cyan!20}quatre-millions-trois-cents. & quatre-milliards-trois-cents. & 2,%
Une autre écriture du nombre \num{7.62} est \dots & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{762}{100}$ & \cellcolor{cyan!20}$7 + \dfrac{62}{100}$ & \cellcolor{cyan!20}$ 7 + \dfrac{6}{10} + \dfrac{2}{100}$ &1,%2,3
Le nombre \num{2.81} peut se lire \ldots & 2 unités et 81 dixièmes. & \cellcolor{cyan!20}2 unités et 81 centièmes. & \cellcolor{cyan!20}2 unités$\text{,}$ 8 dixièmes et 1 centième. &2,%3
La partie décimale du nombre \num{15.24} est \ldots & \num{15} & \num{24} & \cellcolor{cyan!20}\num{0.24} &3,%
Il est exact que \ldots & \cellcolor{cyan!20}$\num{5.8} > \num{5.23}$ & \cellcolor{cyan!20}$\num{4.6} = \num{4.60}$ & $\num{9.9} < \num{9.85}$ &1%2
}
\normalsize{}
\end{frame}


\section{Définition} 
\begin{frame}
	\frametitle{I - Définition}\pause
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Un nombre décimal est un nombre dont la partie décimale est finie.\\ \pause
Pour distinguer la partie entière d'un nombre du reste, on place une virgule entre le chiffre des unités et celui des dixièmes.
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{I - Définition}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Un nombre décimal est un nombre dont la partie décimale est finie.\\
Pour distinguer la partie entière d'un nombre du reste, on place une virgule entre le chiffre des unités et celui des dixièmes.
\end{tcolorbox}
\textbf{\underline{Exemples}} \pause
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \num{34.67} est un nombre décimal. Sa partie entière est \pause 34 \pause et sa partie décimale est \pause \num{0.67}. \pause
	\item \num{1.3333}\ldots n'est pas un nombre décimal car \pause sa partie décimale n'est pas finie.
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \num{34.67} est un nombre décimal. Sa partie entière est 34 et sa partie décimale est \num{0.67}.
	\item \num{1.3333}\ldots n'est pas un nombre décimal car sa partie décimale n'est pas finie.
\end{itemize}
~~\\
\textbf{\underline{Remarques}}\pause
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Un nombre entier est aussi un nombre décimal. Sa partie décimale est bien finie mais égale à \pause0. Par exemple, le nombre 4 peut aussi s'écrire \pause\num{4.0}. \pause
	\item Certains $0$ sont inutiles car ils ne changent pas la valeur du nombre.\\\pause
	Par exemple, dans le nombre $001\,407,50$ : \pause on peut rayer les deux premiers zéros et le dernier mais pas celui entre les chiffres 4 et 7 \faLongArrowAltRight\,  $\cancel{0}\cancel{0}1\,407,5\cancel{0} = 1\,407,5$.
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}


\section{Fractions décimales}
\begin{frame}
	\frametitle{II - Fractions décimales} \pause
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
$a$ et $b$ sont deux nombres entiers et $b \ne 0$.\\ \pause
Une fraction est une façon d'écrire un nombre.\\
Elle s'écrit sous cette forme : $\dfrac{a}{b} = \dfrac{\text{\faCloud\,\,\,\,\,\, (nuage)}}{\text{\includegraphics[width=0.7cm]{Figure1c.png} (démon)}} =  \dfrac{\color{black}{\text{numérateur}}}{\color{black}{\text{dénominateur}}}$\\ \pause
\faExclamationTriangle\, Le dénominateur ne peut jamais être égal à $0$ !!
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
$a$ et $b$ sont deux nombres entiers et $b \ne 0$.\\
Une fraction est une façon d'écrire un nombre.\\
Elle s'écrit sous cette forme : $\dfrac{a}{b} = \dfrac{\text{\faCloud\,\,\,\,\,\, (nuage)}}{\text{\includegraphics[width=0.7cm]{Figure1c.png} (démon)}} =  \dfrac{\color{black}{\text{numérateur}}}{\color{black}{\text{dénominateur}}}$\\
\faExclamationTriangle\, Le dénominateur ne peut jamais être égal à $0$ !!
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d+1)}}}, coltitle=black]
Une fraction décimale est une fraction dont le dénominateur est \pause $10$, $100$, $\num{1000}$, \ldots
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d+1)}}}, coltitle=black]
Une fraction décimale est une fraction dont le dénominateur est $10$, $100$, $\num{1000}$, \ldots
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemples}} \pause
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $\dfrac{38}{10}$ est la fraction décimale du nombre \pause $\num{3.8}$.
	\item $\dfrac{41}{100}$ est la fraction décimale du nombre $\num{0.41}$. \pause
	\item Le nombre $45,67$ peut donc s'écrire $\dfrac{\num{4567}}{100}$.
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{luacode}
	d=d+2
\end{luacode}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
Un nombre décimal peut toujours s'écrire sous la forme d'une fraction décimale.
\end{tcolorbox}
\pause
\textbf{\underline{Exemples}}\\\pause
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		$\dfrac{1}{1\color{red}{0}}=\pause0,\color{red}1$\\\\\pause
		$\dfrac{48}{1\color{red}{00}} =\pause 0,\color{red}{48}$\\\\\pause
		$34 = \dfrac{34}{1} =\pause \dfrac{340}{10}$\pause
	\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		$5,\color{red}{24}\color{black} = \pause\dfrac{524}{1\color{red}{00}}$\\\\\pause
		$38,\color{red}{756}\color{black} = \pause\dfrac{38\,756}{1\,\color{red}{000}}$
	\end{minipage}
\end{frame}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}


\section{Rang d'un chiffre}
\begin{frame}
	\frametitle{III - Rang d'un chiffre}
\Tableau[Incline,CouleurG=blue!15,CouleurM=green!15,Couleurm=red!15,Couleuru=LightPink,Couleurd=LightGoldenrod]{}

\footnotesize{}Nous pouvons écrire un nombre avec plusieurs écritures différentes. Prenons, $\num{7452.813}$ :\pause\normalsize{}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $\num{7452.813} = 7 \times 1\,000 + 4 \times 100 + 5 \times 10 + 2 \times 1 + 8 \times 0,1 + 1 \times 0,01 + 3 \times 0,001$\pause
	\item $\num{7452.813} =\num{7000} + 400 + 50 + 2 + 0,8 + 0,01 + 0,003$\pause
	\item $\num{7452.813} = \num{7452} + 0,813$\pause
	\item $\num{7452.813} = \num{7452} + \dfrac{813}{1\,000}$\pause
	\item $\num{7452.813} = \num{7452} + \dfrac{8}{10} + \dfrac{1}{100} + \dfrac{3}{\num{1000}}$\pause
	\item $\num{7452.813} = 7 \times 1\,000 + 4 \times 100 + 5 \times 10 + 2 \times 1 + \dfrac{8}{10} + \dfrac{1}{100} + \dfrac{3}{\num{1000}}$
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=Gray!20, colback=Gray!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
Pour trouver le nombre de centièmes dans le nombre \textbf{$\num{148,7658}$}, il faut : \pause
\begin{itemize}[label=\textbullet] 
	\item repérer le chiffre des centièmes : ici $6$ ; \pause
	\item puis constituer un nombre en prenant tous les chiffres avant celui-ci : $\num{14876}$ ; \pause
	\item \underline{Conclusion} : Dans le nombre $\num{148,7658}$, il y a $\num{14876}$ centièmes.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=Gray!20, colback=Gray!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
Pour trouver le nombre de centièmes dans le nombre \textbf{$\num{148,7658}$}, il faut :
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item repérer le chiffre des centièmes : ici $6$ ;
	\item puis constituer un nombre en prenant tous les chiffres avant celui-ci : $\num{14876}$ ;
	\item \underline{Conclusion} : Dans le nombre $\num{148,7658}$, il y a $\num{14876}$ centièmes.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
Donner le nombre de dizaines et le nombre de dixièmes dans le nombre $\num{147895,2548899}$.\\ \pause
Dans $\num{147895,2548899}$, il y a \pause $\num{14789}$ dizaines et \pause $\num{1478952}$ dixièmes.
\end{frame}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}

\section{Bilan}
\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{900}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & $\dfrac{90}{100}$ & $\dfrac{90}{10}$ & $\dfrac{9}{100}$ &1,%
$ 8 + \dfrac{7}{10} + \dfrac{5}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & $8 + \dfrac{75}{\num{1000}}$ & $\dfrac{\num{8705}}{\num{1000}}$ & $ 8 + \frac{705}{\num{1000}}$ &2,%3
Le nombre $\dfrac{504}{10}$ peut s'écrire \ldots & $\num{504.10}$ & $50 + \dfrac{4}{10}$ & $\num{50.4}$ &2,%3
La partie décimale du nombre \num{14.632} est \ldots & $\dfrac{632}{\num{1000}}$ & $632$ & $\num{0.632}$ &1,%3
Le chiffre des centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $2$ & $7$ & $8$ &3,%
Le nombre de centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $8$ & \num{1254789} & \num{125478}& 3
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{900}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{90}{100}$ & $\dfrac{90}{10}$ & $\dfrac{9}{100}$ &1,%
$ 8 + \dfrac{7}{10} + \dfrac{5}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & $8 + \dfrac{75}{\num{1000}}$ & $\dfrac{\num{8705}}{\num{1000}}$ & $ 8 + \frac{705}{\num{1000}}$ &2,%3
Le nombre $\dfrac{504}{10}$ peut s'écrire \ldots & $\num{504.10}$ & $50 + \dfrac{4}{10}$ & $\num{50.4}$ &2,%3
La partie décimale du nombre \num{14.632} est \ldots & $\dfrac{632}{\num{1000}}$ & $632$ & $\num{0.632}$ &1,%3
Le chiffre des centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $2$ & $7$ & $8$ &3,%
Le nombre de centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $8$ & \num{1254789} & \num{125478}& 3
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{900}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{90}{100}$ & $\dfrac{90}{10}$ & $\dfrac{9}{100}$ &1,%
$ 8 + \dfrac{7}{10} + \dfrac{5}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & $8 + \dfrac{75}{\num{1000}}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{\num{8705}}{\num{1000}}$ & \cellcolor{cyan!20}$ 8 + \frac{705}{\num{1000}}$ &2,%3
Le nombre $\dfrac{504}{10}$ peut s'écrire \ldots & $\num{504.10}$ & $50 + \dfrac{4}{10}$ & $\num{50.4}$ &2,%3
La partie décimale du nombre \num{14.632} est \ldots & $\dfrac{632}{\num{1000}}$ & $632$ & $\num{0.632}$ &1,%3
Le chiffre des centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $2$ & $7$ & $8$ &3,%
Le nombre de centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $8$ & \num{1254789} & \num{125478}& 3
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{900}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{90}{100}$ & $\dfrac{90}{10}$ & $\dfrac{9}{100}$ &1,%
$ 8 + \dfrac{7}{10} + \dfrac{5}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & $8 + \dfrac{75}{\num{1000}}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{\num{8705}}{\num{1000}}$ & \cellcolor{cyan!20}$ 8 + \frac{705}{\num{1000}}$ &2,%3
Le nombre $\dfrac{504}{10}$ peut s'écrire \ldots & $\num{504.10}$ & \cellcolor{cyan!20}$50 + \dfrac{4}{10}$ & \cellcolor{cyan!20}$\num{50.4}$ &2,%3
La partie décimale du nombre \num{14.632} est \ldots & $\dfrac{632}{\num{1000}}$ & $632$ & $\num{0.632}$ &1,%3
Le chiffre des centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $2$ & $7$ & $8$ &3,%
Le nombre de centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $8$ & \num{1254789} & \num{125478}& 3
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{900}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{90}{100}$ & $\dfrac{90}{10}$ & $\dfrac{9}{100}$ &1,%
$ 8 + \dfrac{7}{10} + \dfrac{5}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & $8 + \dfrac{75}{\num{1000}}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{\num{8705}}{\num{1000}}$ & \cellcolor{cyan!20}$ 8 + \frac{705}{\num{1000}}$ &2,%3
Le nombre $\dfrac{504}{10}$ peut s'écrire \ldots & $\num{504.10}$ & \cellcolor{cyan!20}$50 + \dfrac{4}{10}$ & \cellcolor{cyan!20}$\num{50.4}$ &2,%3
La partie décimale du nombre \num{14.632} est \ldots & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{632}{\num{1000}}$ & $632$ & \cellcolor{cyan!20}$\num{0.632}$ &1,%3
Le chiffre des centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $2$ & $7$ & $8$ &3,%
Le nombre de centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $8$ & \num{1254789} & \num{125478}& 3
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{900}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{90}{100}$ & $\dfrac{90}{10}$ & $\dfrac{9}{100}$ &1,%
$ 8 + \dfrac{7}{10} + \dfrac{5}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & $8 + \dfrac{75}{\num{1000}}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{\num{8705}}{\num{1000}}$ & \cellcolor{cyan!20}$ 8 + \frac{705}{\num{1000}}$ &2,%3
Le nombre $\dfrac{504}{10}$ peut s'écrire \ldots & $\num{504.10}$ & \cellcolor{cyan!20}$50 + \dfrac{4}{10}$ & \cellcolor{cyan!20}$\num{50.4}$ &2,%3
La partie décimale du nombre \num{14.632} est \ldots & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{632}{\num{1000}}$ & $632$ & \cellcolor{cyan!20}$\num{0.632}$ &1,%3
Le chiffre des centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $2$ & $7$ & \cellcolor{cyan!20}$8$ &3,%
Le nombre de centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $8$ & \num{1254789} & \num{125478}& 3
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{900}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{90}{100}$ & $\dfrac{90}{10}$ & $\dfrac{9}{100}$ &1,%
$ 8 + \dfrac{7}{10} + \dfrac{5}{\num{1000}}$ est égal à \ldots & $8 + \dfrac{75}{\num{1000}}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{\num{8705}}{\num{1000}}$ & \cellcolor{cyan!20}$ 8 + \frac{705}{\num{1000}}$ &2,%3
Le nombre $\dfrac{504}{10}$ peut s'écrire \ldots & $\num{504.10}$ & \cellcolor{cyan!20}$50 + \dfrac{4}{10}$ & \cellcolor{cyan!20}$\num{50.4}$ &2,%3
La partie décimale du nombre \num{14.632} est \ldots & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{632}{\num{1000}}$ & $632$ & \cellcolor{cyan!20}$\num{0.632}$ &1,%3
Le chiffre des centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $2$ & $7$ & \cellcolor{cyan!20}$8$ &3,%
Le nombre de centièmes dans le nombre \num{1254.789} est \ldots & $8$ & \num{1254789} & \cellcolor{cyan!20}\num{125478}& 3
}
\normalsize{}
\end{frame}


\section{Auto-évaluation}
\begin{frame}
	\frametitle{V - Auto-évaluation}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{4cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{4cm}|} \hline

\rowcolor{blue!20}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{blue!20}Je sais différencier la partie entière et la partie décimale d'un nombre décimal. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercice}} : 1 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{blue!20}Je suis capable d'identifier les zéros inutiles d'un nombre décimal. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercice}} : 2 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{blue!20}Je suis capable d'écrire un nombre décimal en utilisant les fractions décimales. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 3 à 9 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{blue!20}Je suis capable d'identifier et de nommer le rang d'un chiffre dans un nombre décimal. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 10 à 15 \tabularnewline \hline 
\end{tabular}
\end{frame}

\end{document}
